\chapter{S'entraîner}

L'entraînement sert à maintenir sa capacité à produire. Sans cela, la capacité à produire s'érode et avec la production.


\begin{quotation}
    Il était une fois un jeune bûcheron qui cherchait un travail. Il trouva près de chez lui une petite entreprise de bois de chauffage qui cherchait justement un bûcheron et qui l'embaucha pour un bon salaire.

    Le bûcheron voulait bien faire et le premier jour, il abattit dix-huit arbres. Son patron en fût surpris et le félicita.

    Encouragé par ces paroles, le bûcheron décida d’améliorer son résultat le lendemain.

    Au matin, il se leva avant tout le monde et partit en forêt. Mais malgré son acharnement, il lui fut impossible de réussir à couper pus de quinze arbres. Très déçu, il pensa être fatigué et se couchat tôt.

    Il se leva à l’aube, résolu à battre son record de dix-huit arbres. Cependant, ce jour-à, il ne parvint même pas à la moitié.

    Le lendemain, il n’en abattit que sept, puis cinq, et enfin le dernier jour, il passa tout l’après-midi à essayer de couper son deuxième arbre.

    Inquiet de ce qu’allait dire le contremaître, le bûcheron alla le trouver et lu raconta ce qui lui arrivait, lui jurait sur tout ce qu’il avait de plus cher qu’il s’escrimait à jusqu’à se sentir au bord de l’évanouissement.

    << Quand as-tu aiguisé ta hache pour la dernière fois ? lui demanda le contremaître.

    – Aiguiser ? Je n’ai pas eu le temps ! J’ai été bien top occupé à couper des arbres. >>

    \cite{bucay2011}
\end{quotation}


Comment s'entraîner ?

\begin{itemize}
    \item katas
    \item dojo
    \item \ldots
\end{itemize}